[Irregular_galaxy_NGC_1427A_(captured_by_the_Hubble_Space_Telescope).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Irregular_galaxy_NGC_1427A_\(captured_by_the_Hubble_Space_Telescope\).jpg "fig:Irregular_galaxy_NGC_1427A_(captured_by_the_Hubble_Space_Telescope).jpg")

**不規則星系**起初並未被列入[哈伯序列中](../Page/哈伯序列.md "wikilink")，它們雖然也是星系，但既沒有[旋渦的結構](../Page/旋渦.md "wikilink")，也沒有[橢圓的形態](../Page/橢圓.md "wikilink")。她們的外觀通常是混亂的，沒有球狀突起的核心，也沒有任何類似旋渦結構的蹤影。他們被認為佔星系總數的四分之一。多數的不規則星系可能曾經是旋渦星系或橢圓星系，但是因為重力的作用受到破壞而變形。

不規則星系有兩種主要的類型：

  - 第一型不規則星系（Irr
    I）：他們有一些獨特的簡單的結構，但仍不足以成為哈伯序列分類中的星系。在[熱拉爾·佛科留斯](../Page/熱拉爾·佛科留斯.md "wikilink")（Gérard
    de Vaucouleurs）的次分類中若有一些旋渦的結構，就會被歸類為**Sm**，否則就會歸類為**Im**。

<!-- end list -->

  - 第二型不規則星系（Irr II）：這一類星系沒有任何可以辨識的特徵或結構，足以讓她們列入哈伯序列的分類中。

還有第三種不規則星系是矮不規則星系（dIrrs或dI），是在哈伯超深太空探測中被發現的[暗弱藍星系](../Page/暗弱藍星系.md "wikilink")（faint
blue
galaxies），她們也許只能代表局部（並且是最近的）的現象。這種類型的星系，現在被認為在了解星系的整體演化中是非常重要的環節，這些星系的金屬含量較低，但氣體的成分相對的偏高，並且被認為比較接近宇宙早期形成的星系。

有一些不規則星系原本是小的[螺旋星系](../Page/螺旋星系.md "wikilink")，因為鄰近星系的重力作用使旋渦的結構被破壞了。

[大麥哲倫星系曾經被歸類為不規則星系](../Page/大麥哲倫星系.md "wikilink")，但現在發現有棒渦的結構，因此被重新分類為第四種的[棒旋星系](../Page/棒旋星系.md "wikilink")（**SBm**）。

## 例子

  - [IC 1613](../Page/IC_1613.md "wikilink")
  - [IC 10](../Page/IC_10.md "wikilink")
  - [獅子座A](../Page/獅子座A.md "wikilink")
  - [M82](../Page/雪茄星系.md "wikilink")（雪茄星系）
  - [NGC 1569](../Page/NGC_1569.md "wikilink")
  - [NGC 3109](../Page/NGC_3109.md "wikilink")
  - [飛馬座矮不規則星系](../Page/飛馬座矮不規則星系.md "wikilink")
  - [鳳凰座矮星系](../Page/鳳凰座矮星系.md "wikilink")
  - [玉夫座矮不規則星系](../Page/玉夫座矮不規則星系.md "wikilink")
  - [六分儀座A](../Page/六分儀座A.md "wikilink")
  - [沃爾夫-隆達馬克-梅洛帝星系](../Page/沃爾夫-隆達馬克-梅洛帝星系.md "wikilink") (WLM)

## 參見

  - [活躍星系](../Page/活躍星系.md "wikilink")
  - [棒旋星系](../Page/棒旋星系.md "wikilink")
  - [矮星系](../Page/矮星系.md "wikilink")
  - [矮橢圓星系](../Page/矮橢圓星系.md "wikilink")
  - [矮橢球星系](../Page/矮橢球星系.md "wikilink")
  - [橢圓星系](../Page/橢圓星系.md "wikilink")
  - [星系分類](../Page/星系分類.md "wikilink")
  - [星系的形成和演化](../Page/星系的形成和演化.md "wikilink")
  - [星系集團](../Page/星系集團.md "wikilink")
  - [透鏡星系](../Page/透鏡星系.md "wikilink")
  - [最近的星系表](../Page/最近的星系表.md "wikilink")
  - [環狀星系](../Page/環狀星系.md "wikilink")
  - [旋渦星系](../Page/旋渦星系.md "wikilink")
  - [星爆星系](../Page/星爆星系.md "wikilink")
  - [賽佛特星系](../Page/賽佛特星系.md "wikilink")
  - [星系、星系團、大尺度結構年表](../Page/星系、星系團、大尺度結構年表.md "wikilink")

[\*](../Category/不規則星系.md "wikilink")
[Category:星系形态类型](../Category/星系形态类型.md "wikilink")